醒醒吧，不是“回归”让香港变差了，是“中国崛起”让香港相对变差了。

醒醒吧，不是“回归”让香港变差了，是“中国崛起”让香港相对变差了。
中港台某种程度上是竞争者，那就注定了此消彼长。想带你们一起玩吧，你们信不过中国，只能当猪队友。我是真的不知道中共怎么想的，就让香港台湾原地独立有何不可，非得哄着供着，五行缺爹？神州多次危如累卵的时候也没在怕的吧，如今怎么反而畏首畏尾？只有香港和台湾的角色变成菲律宾和越南的时候，他们才会明白谁是爸爸。政府不作为，民众要觉醒，在我们有生之年，香港台湾的所谓“同胞”只会越来越少。我们的心态也要摆正，都是国际友人，不要总是喊打喊杀的，难看。只是可惜了生活在那里的中国人了，不行就回来吧，唉。

可不是嘛，同志

思想正確
睇下邊個冇邊個唔得

轉自 《視點31》 【年輕一代：到移民到堅守？】（RTHK31：02/07/2019）

繁體版：
醒醒吧，不是“回歸”讓香港變差了，是“中國崛起”讓香港相對變差了。
中港台某種程度上是競爭者，那就注定了此消彼長。想帶你們一起玩吧，你們信不過中國，只能當豬隊友。我是真的不知道中共怎麼想的，就讓香港台灣原地獨立有何不可，非得哄著供著，五行缺爹？神州多次危如累卵的時候也沒在怕的吧，如今怎麼反而畏首畏尾？只有香港和台灣的角色變成菲律賓和越南的時候，他們才會明白誰是爸爸。政府不作為，民眾要覺醒，在我們有生之年，香港台灣的所謂“同胞”只會越來越少。我們的心態也要擺正，都是國際友人，不要總是喊打喊殺的，難看。只是可惜了生活在那裡的中國人了，不行就回來吧，唉。

唔係因為簡體所以唔認同你，而係你講嘅野唔啱變字體唔會令你內容變好

香港人搵錢，政府洗錢送去支那
支那點會唔進步，香港點會唔倒退
食人米飯話人窮

亲说得好，赶快让香港独立，这个破渔港不值得共享祖国大湾区的荣耀

對啊 獨立不就好了嘛

白痴 根本冇香港埋怨過大陸經濟好
一直都係屌9你大陸打壓香港民主自由
係到講自己經濟好
去證明你講嘅所有野都係正確
典型大陸土豪果種窮左幾十年以為全世界都好似佢地咁貪錢
唔怪得全世界都想你經濟仆街

讓香港台灣原地獨立有何不可
曲直難分

不能再讓香港拖中國後腿，給他自決吧

咁咪獨立囉

香港到時唔掂就返屋企叫爸爸架啦

同志你說的好！

給香港狗 台灣狗 澳門蟲 獨立吧！爸爸不再照顧那幾個狗養的，看看他們自己淪為越南 菲律賓 緬甸 之流吧！

到時不要回來乞可憐唷！

我無野講

認同最尾
藍絲都係番去大灣區啦

試解釋近月假疫苗事件如何反映中國進步？（10分）

未改革開放個陣香港不斷有人走私物資援助大陸, 開放之後香港人上去開廠帶動經濟亦變成人民幣轉換外幣嘅窗口, 又係因為香港嘅物流所以先有外商借香港將各種貨物轉運入內地, 冇香港唔係話你堀唔起, 不過一定冇咁快, 共產黨就係鐘意唔講歷史, 用現時情況就當係結論, 倒果為因

睇繁體先明

同志，醒醒吧
中文字由繁轉簡都不是為令文字變好呀，
夾硬倒退，去除千年造字的智慧，
去就文盲學字，就算學識字但卻連內涵都簡單化了。
所以”中国”人要崛起前，請先豐富自己內涵。

眼界要闊啲，思想要全面啲，歷史要讀多啲，而且要讀正確的，資訊要看多方的，不要只聽您娘話。有能力翻牆也看看世界，不要只當水軍。

最後告訴您，香港人從來沒有和中國比甚麼比經濟，只和97前後相比，已經高下立見。

當內地仲係文化大革命玩批鬥鎖國人民食樹皮時，香港已經係國際都市，亞洲四小龍。

當內地開放，香港人北上投資設廠引入外資，十幾年養肥中共官員貪的胃口，就開始把港人投資也呑下過橋抽板，現在政府每年幾百幾千憶儲備也不明不白的送上去，總共蒸發過幾萬億，去補貼你爸爸的袋子，也好意思將事情倒轉講！

只講汶川大地震，香港人全港籌款，捐了一百憶去四川重建，也可以被說沒有過的事。同志也相信。就知道你們資訊多封閉，中共多不可信，中國多危險。